前路茫茫 求各位巴絲指點迷津⋯⋯

我對會議展覽嗰啲學科好有興趣 都想係呢方面發展
想問下各位究竟邊個院校高級文憑好啲

IVE- 旅遊及會議展覽
HKCC- 會展與項目管理

邊個出到嚟嘅認受性會高啲 或者師資好啲 學校設備好啲 btw 成日覺得IVE hw好似就嚟冧樓咁 同埋聽人講好多八婆野 因為太多女

有讀過嘅巴絲都分享下啲意見或者經歷

連登個個狀元，邊有人讀過呢d科呀

讀緊ive tourism and MICE

絲打分享下

推一推

Year1會選科分流 我揀咗tourism讀 MICE感覺上難啲
Btw HW ive好撚多蝻同mk

我諗住簡MICE個邊 絲打覺得呢科伏唔伏？同埋去hw讀好啲定係cw

我係揀比較近個間 其實ive啲師資都差唔多 好多都會俾tips 肯溫就一定pass
我暫時覺得呢科幾好讀
如果你揀MICE既話會忙啲 因為呢科intern係去啲短期既展覽 例如珠寶展個啲 可能intern一星期 你返到學校就要補返個一星期既堂

樓主想博入u?
想>hkcc
唔想>ive
完，反正兩科出到黎都係乞米

支持

hw呢一科係唔係好多八婆野
如果揀tourism intern係做咩？同埋intern淨係返一個禮拜就完咗？

我其實係想上ive Shape 個啲overseas課程 ive好似輕鬆啲 hkcc好似好大壓力

感謝

唔係呀 tourism intern係旅行社，迪士尼，機場，今年7至8月intern
MICE intern唔係淨係返一個星期，係有幾個展覽要返，不過我唔係太清楚，始終唔係揀依科，加埋要夠唔知幾多個鐘

ive果d你入左學基本上包畢業既
不過呢d係廢科 讀完都冇用
利申讀過 最後轉埋系

你有冇ig?有咪留名交流下
好多時event野都係同工程有關
呢d科只係協調下
語文能力高d咁解
樣見得下人咁解

屌你，連poly本科hotel tourism既學生畢業都食緊屎，你走去讀ive shape既課程，出到黎班hr有鬼人識咩，係咪想食兩舊屎？ 係既請報

唔想你仆街先點條明路比你，ive除左理工科外狗也不屌，出到黎=冇讀過一樣
btw邊個話ive輕鬆d, 佢地一個sem要讀7,8科，仲chur啦on9,不過一個chur完有機上ugc, 另一個就冇咁解

ive考試有貼士點會chur
再唔係睇番近10年d卷
拎8成以上係唔難
班學生都冇心讀

即係MICE同Tourism 都係差唔多時間intern？睇之前post啲人話MICE淨係企吓展覽幫人答問題就ok 唔知真定假

又唔係咁講嘅
我都識有人fail咗之後出嚟做嘢嘅
絲打依家讀咩

都係聽人講讀ive 最好就係揀engine 但係真係對呢科冇興趣

係呀，MICE好似係做舉下牌控制人流個啲
通常冇乜重要野做

男絲 工程
咁明知果part連出5年都唔去溫咁冇得救

Intern係冇人工做做會展d helper
D大學生做就西口西面但公司驚佢走左唔夠人
返intern嗰d就

巴打都係讀ive Tourism n MICE？冇人工就預咗嫁啦 有交通費已經好好
即係做到成隻狗咁？

我識嗰個係practical test fail咗囉

practical test即係咩？

類似實習嘅活動？

咁應該都係讀個邊比較辛苦啫 捱得過 btw邊個多人揀啲？Tourism or MICE?

廢科

即係要落手落腳做 但係test嚟

巴打讀咩

一半一半咁 好平均

其實如果對會展呢一科有興趣唔使讀
你識人 肯學肯涯肯做就得
你係咪有興趣啊？

Um...不如巴打學多幾種外語仲有優勢

竟然 我仲以為Tourism好搶手

hold events 啵都唔使讀？

我識Spanish 唔知有冇用

唔使 實戰仲好啦

梗係有用啦 其實做對人 服務業，識多幾種language 仲好

呢d關事？唔合格咪下年再做實習
唔關成績事嫁
d老闆玩野/呀si玩野想肥就肥

有鬼標準咩 睇你唔順眼就肥
好似跳舞 藝術咁

所有關於tourism嘅科目讀完都係無讀無分別
因為tourism嘅工作係睇經驗多過學歷
有無見過做酒店做地勤個d要讀過先做得？
類似呢d咁嘅工都係邊個年資多就邊個升職先
不過你有興趣咪去報,最緊要自己諗清楚將來想做咩
想過d點嘅生活

讀ive唔一定要簡engine
社工 幼教 配藥都好搵錢

management個範都唔使咩

但係巴打你講嗰啲全部一定要駁返上degree
幼教例外
如果唔係出到嚟都係廢

下年再做

洗鬼咩，識人ive社工hd畢業即刻有牌
20k收入，工作內容就係帶下活動同d青少年玩下
不知幾爽，配藥個d都係hd出黎已經做得
讀degree係會比較大會請你姐
講真你唔打算讀degree嘅仲走去讀tourism
小心將來乞食到pk